有冇人預左罷工罷課公投/運動一定會失敗

拎罷工黎講，本身工人罷工，最受影響就係顧主
罷工係有目的性，有訴求，例如傳統罷工會係爭取更好薪酬、更好福利
當進行罷工果陣，勞方仲會集會或堵塞，以增加談判籌碼，咁顧主利益受影響就會派人談判，然後會傾結果，失敗就升級或再loop。

個Flow會係: (可參考 - 屈臣氏蒸餾水運輸人員罷工)
1. 有目的訴求
2. 罷工集會影響資方利益
3. 談判及協商
4. 成果或升級Loop

政治罷工就再多少少影響民生元素: (可參考 - 法國大罷工)
1. 有政治目的訴求
2. 罷工集會影響資方和社會利益 (罷工同時會上街影響民生，達到整個城市／商業地區停擺)
3. 談判及協商 (多數對象會係政府，而資方有機會加入勞方, 資方亦向市政府施壓(賺唔到錢), 市政府向中央政府施壓)
4. 成果或升級Loop (基於民主社會底下, 民意會迫使政府跪低)

個方向係有D似一層層壓上去: 勞方>資方>市政府>政府中央
過程多數有方例保障

而香港就...
1. 有政治目的訴求
2. 罷工集會影響資方和社會利益 (罷工同時會上街影響民生，達到整個城市／商業地區停擺)
3. 談判及協商 (多數對象會係政府，而資方有機會加入勞方(除左黃店,黃老闆), 資方亦向市政府施壓(賺唔到錢), 市政府向中央政府施壓)
4. 成果或升級Loop (基於民主社會底下, 民意會迫使政府跪低)

基本上, 香港帶有少少政治政策方向既罷工最成功既一次係得醫護果次想港共封關:
果陣唔係工會on99自爆底線同埋第二次投票收皮, 係差D成功 (我有堆醫護朋友,不過呢個唔詳細講)

咁點算?
其實可以參考波蘭抗共:

極權求生錄（三）波蘭人抗共日常：集體按章工作請病假、紀念社運重要日子

自己入去睇啦, 唔post出黎, 標題已經總結左
至於罷課就, 認真, 得啖笑

我覺得公投會成功。但到時罷的人數未必咁多

歡迎討論, 非失敗主義
只想討論有利益成效最大化

出嚟啦，620 公投，就係差你一票！

要6萬人投，仲要6成人支持先罷得成呀。

朝早10點到夜晚8點都有得投。

--------------------------------

要六萬人工會成只員投，
投完>罷完>社會繼續運作>然後部分罷工成員被炒>香港日常

其實根本成個運動已經變左波蘭抗共模式
你話集體請假一齊上街反而更加多人出黎 (因為唔影響份工, 多數人老闆都係藍絲)

一早預左 叫香港人罷工但都改變不到立國安法

搞運動就好似做廣告營銷咁

一定要有目的, 有方向, 有影響力

正如上年攬炒巴集會咁，每次都有主題，主題光鮮有方向，如國際制裁集會

咁都應該預左港豬會被支持國安法之後外國戰線又冇得出聲

僱主

所以我覺得真心會罷既先好投支持
同埋認同樓主所講，現階段太難

罷工係為左經濟攬炒，社會停擺。
但係而家中共政權穩定重要過一切

目的方向肯定有
得影響力假如自己join既工會都影響唔到自己的話咁應該冇可能滿足到
尤其是宜家港共已經摸清曬d新工會全部都係冇牙老虎
港豬已經自己斷送曬所有抗爭路

所以罷工會係炒左自己

公投就係投你肯唔肯罷
自己真係覺得罷唔到既就唔好投會罷
咁樣只會送左真係罷工既人入火海

我一早講左極之反對立法前罷工
因為佢地好大機會縮唔立法
到時又入晒我地數
等佢立左法再抗法香港先攬炒到
依家搞到佢地縮就無謂
立貼為證佢地唔縮我裸跑

你炸左個中環都未做到經濟攬炒
反而我覺得兌美金仲有好能

一個人罷=炒自己
一齊罷=炒你老闆
不過港豬唔會願意冒險
一定要0成本港共死全家

現階段罷完工, 就會比人清算
但整個過程根本對中共無影響

咁我覺得可以再遲d等到集中營之後再講

顧主就係黃, 罷完表完態有D咩影響?
會唔會罷工太盲目?

依家港共寧願仚家產都唔會同意你地訴求
同普通罷工唔同呀， 老闆可能見公司利益受損會同你deal, 港共就係無敵大仆街，話知你經濟點爆都唔會理你

同埋見唔見近排幾多眾籌， 每行一步都係錢，我覺得罷都只會攬哂自己友死

正如上面有巴打講
罷工係為左炒鳩自己...

35+絕對會失敗既就話未試過點知唔得
罷工少少機會會有成果既就話冇影響唔做

一個人罷=炒自己
一齊罷=炒你老闆
如果老闆係黃=炒埋自己友
罷工人數唔多>無後續運動>為罷而罷

推多次

依家有錯誤訊息
好多人以為支持罷+反國安先去投
其實你唔想罷但反國安法都可以去投

其實罷左咁多次
真心得黎明行動有影響力

都正如我所講個個都話罷工等於炒鳩自己
結果真心罷工既比人炒鳩左之後個個就更加唔敢做其他抗爭行動
結論就係個個都口講想改變但係冇人願意承受失敗既風險

35+失敗最多浪費咗啲搞初選既人力金錢
本身立法會係咪都會打
而協調幫抗爭一方爭取到34，33⋯⋯議席既話
本身都係好事

罷工失敗咗/唔夠人
係會令最熱血最勇敢既抗爭者俾人炒哂
而得唔到任何野

屌你宜家全香港老闆都係黃？
尤其是前線好黃個班公墓員你又想點解釋

咁個公投要鮮明, 唔建議溝埋黎講
會容易令人誤會
情願各自工會開會投票，然後所有工會出聯合聲明
我讚同公投呢個concept去表態
但公投議題要盡量單一簡潔

已經有部分肯罷既人被炒啦
假如老闆係黃, 黃店停一日罷一日又有咩影響呢

真
罷工係迫政府就範
但係而家政府就係點都唔會就範
就算要攪炒都唔會
即使真係罷工
最後都唔會有成果

前線好黃個班公墓員罷完,
轉頭港共出信炒鳩曬佢地
係咪就係最好既結果?

夠膽咪足我入集中營
香港會非常快加速
如果罷工成功拉倒
我應該多謝你地溫水多幾年定係點？

冇巴士地鐵嘅工會參加就難啲

依家班工會冇經驗冇牙力冇能力
罷條撚埋

35+失敗左會換黎以後都唔會再有機會玩多次甚至所有民主派都會比國安法DQ
同當年五區公投之後港共立法禁止比你再咁玩
e樣野你點睇

佢無可能立法
必定會縮
之前我已估中過，中共小圈子普選會縮
大部分人估錯晒

而家係大環境反共底下, 好可能加速主義先係最有希望
但加速主義下, 每個香港人都要出聲反共
咁國際先會幫我地

就算雨革佔撚左中環個幾月又點， 政府一樣話西知你
依家就好似同政府講， 你一定國安法我就係你個單位度跳落去，你個單位就會樓價大跌架啦
港共： wfc, 我維權重要過人民生活，反正高層點都有錢嘆

無錯, 唔係個社會影響力會過低

我記得之前巴士工會有問過開個post嘅

如果用新疆個套無需審判即刻入集中營的話咁只需要鬥紅就夠

其實得醫護果次有少少威力
但林鄭狗都係唔會理，仲秋後算賬

所以咪話要轉型波蘭式抗共
變左軟實力(soft power)對抗

仲有另一種玩法嘅影響公營服務都得但係嗰啲已經打晒開口牌

正解 依家基本上除左做野show民意比外國勢力介入之外
香港人無乜可以做到
因為政權已經為左維穩放棄經濟

最後其實醫管局有準備跪, 可惜同日第二輪投票結果唔罷
工會自爆底線
然後徹底失敗

係啊， 好似黃色經濟圈咁，其實就係為左我地可以保持有經濟實力，我覺得呢樣政府仲撚驚
佢反而唔驚你一野打埋黎，反正佢將香港既錢派哂出去都唔會滿足你訴求

莫以事小而不為
我投咗
亦見到不少同路人

放負不推

每次將自己人工轉美金/入美股
MPF轉美股已經好大影響力

黃色經濟圈運作底下, 只要資金唔流入藍紅資
我地都可以作最有效抗衡

睇左內文先~

按照香港嘅職工會條例 如果唔係同勞資糾紛有關 都係非法 咁即係話一定要同勞資糾紛有關

我日日玩。Twitter，大家如果夠1萬人上都好
講真唔明點解唔立左法先抗爭
咁先比到位美國制裁
依家支共一縮
中美一枱底交易
甚至玩明縮暗過繼續溫水
重衰

我想話就算2014年大眾已經接受到可以為咗普選而不擇手段 劈咗梁振英同張小明個頭落嚟 都唔見得會有太大結果 成功與否其實同國際形勢最大關係

鬥長命 反對三罷

完

其實你有冇諗過國安法可以解決埋黃色經濟圈e個問題
頭上刻字自己係黃店大把手段可以逼死你
唔表明既你連維持個經濟圈既辦法都冇
只可以講多得港豬訓左咁多年宜家所有辦法都已經太遲
真正要保留軟實力只可以由外國開始搞

你睇連登同fb/ig d po嘅反應就知喇
同埋過咗成年全世界都知港共唔驚罷工

馬後炮？

宜家維尼已經冇打算理國際形勢
國際戰線得翻製造逃生門同建立反支勢力

武漢肺炎搞到wfh咁耐，工人唔返工個社會一樣運作
係有班人高估罷工威力
呢個timing都無一個好強嘅罷工聲音
工會就衝出嚟話搞罷工
響應嘅一定少

有冇35+
你講既都會發生
所以哩啲唔係35+既成本

五區公投係辭職再選嗰程序問題
選舉想過半點樣立法禁止啊

唔係失敗主義，但宣傳少，少人知要投票
利申：已投，事前都有send文宣俾身邊嘅朋友，但反應係：你唔講真係唔知

講左DQ你
35+上屆都有講
之前支共未必有危機感當你玩下

我睇症睇條例
好似冇講一定要同勞資糾紛有關?

繼續溫水 我諗香港人好快會唔記我
國際好快又轉返利益主義

三罷公投概念係好 但件事做柒咗

只係想表達 唔好為罷而罷

一個交通，一個政府，依兩個唔罷，罷工根本冇撚用

呢個timing都無一個好強嘅罷工聲音
認同, 搞campaign 有時都要時間同進程 或者好時機

佢唔理唔代表佢唔需要因此付出代價

推多次
依家有錯誤訊息
好多人以為支持罷+反國安先去投
其實你唔想罷但反國安法都可以去投
唔好介意你一票可能令到成個公投罷工唔夠8成門檻
最緊要係表態啊各位

我班朋友以為每人都投得
點知係要工會人
因為見宣傳用左"公投"呢個字眼

咁dq咪俾彈藥美國囉
再再講，dq都係講幾十議席
嗰傷害遠不及成千上萬行得最前既同路人被炒啦

投票率已經知是失敗

有冇得推出去果陣講
唔係為左罷工
而係為左單一公投議題?
一係就係投票果陣投兩張票
1. 罷工
2. 反國安

加埋一齊講真心混淆

真心投票有160萬人，有1%人玩twitter都好丫

但而家d tweet有過千like同retweet已經好好

成千上萬比人清算唔會大鑊過幾個人比人DQ？

其實公務員罷工都唔代表會癱瘓政府 政府最核心工作嘅部份其實唔係需要咁多人 好多係所謂冗員

會大鑊過好多啊
所以咪話現時罷工既成本超大
而睇唔到有咩相應效用

明明係光復香港 點解會變咗移民？

又真係...
根據第332章《職工會條例》第42及43部分訂明，如僱員在已登記職工會發起的勞資糾紛行動中，僱員可以在若干情況下可豁免被民事或刑事起訴，僱主亦不能對已登記職工會提出侵權訴訟。

的確真係只可以勞資糾紛

高質一推
香港人可唔可以認清現實
長期自發罷工係無可能
香港人真係太鐘意錢 長期罷工有機會影響到份工係事實]
定期721 831 612等等集體sick leave就算啦 比較易有共識成本又低d

我會留低同大家一齊光復

無暴力抗爭 邊到有成果？ 你地咪繼續佛系革命囉

失敗又點？

推

集體sick leave悼念 / 遊行
對國際影響力會更大
呢條路唔得應該試下參考前人抗共方式

罷工嘅用住就係咁
不過啲社會賢達好撚多藉口逃避㗎
食黃店咪抗爭咗囉
失敗咪移民囉

光復香港=支共倒台=要革命
罷工都罷唔起你信港豬會革命？
不如趁宜家國際反支形勢大好走得就走建立黃色反支圈
真正靠外國勢力逼支共倒台

再唔係咪靠代議士
外國出手囉
反正最好外判抗爭啦

但肯勇武既義士已經坐監既坐監 走既走 死傷既死傷
比你毀滅埋警總 你就可以光復香港?

兩條有少少關係，
1.反唔反對國安法
2.支唔支持港共公佈左之後有後續行動（罷工）

後者唔夠總有效票8成就唔實行

佢整張poster唔夠清晰，對象之一嘅中學生亦都唔見有提及

完全認同罷工都唔罷又點會革命
所以有得移民最好移民

咁撚資本主義既社會,罷工點會work

黃色經濟圈已經係唔同光譜抗爭者既最大公約數, 而事實上支共多次認證左自己好驚黃圈
落力d做 集中火力 罷工工投呢d難聽講 當交下戲比國際戰線睇算

Read my name

理論上係咁講，但實有一定數量的人投左唔罷

開post原意係想大家認清
1. 罷工冇集會遊行, 冇影響力就快變形式主義, 最後只有罷工既人自炒
2. 香港唔係民主社會, 政府唔係受到壓力
3. 非失敗主義, 想大家討論得出最大影響性行動黎反共

難題d講
支共多次認證左自己好驚黃圈=佢會用儘辦法令黃店收皮
之前吹曬風黃色經濟圈係港獨你以為佢地會得個講字？
國安法只喺第一步
跟住落黎睇殺雞會唔會警到猴

老實講, 打壓黃圈就一定架啦
只不過未必係要用罷工黎表態反對
遊行集會或者其他方法應該會更有效

如果會成功
一早就已經成功左

遊行要有不反
守法既港豬反而宜家合法公投都冇人理

再老實講, 六萬人其實都唔算公投
公投議題綑綁 反國安同罷工反國安 一齊
更難令唔想罷工既人投

因為呢個公投要比錢
某少數公會既會費完全係唔合理

直頭公投係咪反國安法咪仲簡單

願榮光DGX 新歌 - «這地» 銘記犧牲 懷著希望

三罷唔實際，而家最好就係搞百萬人大遊行

老實講啦 消耗士氣既就做少為妙

1. 罷工係香港係唔現實 你話我放負都係咁話 (學樓上都話, 你話搞百萬遊行都話)
2. 你睇連登仔都想你過國安法 驚你中共縮多過乜 留名等外國 passport 變相搞呢啲主題都冇乜行動力幫你推

well said

得啦得啦知你好撚醒啦咁都估到

未必無可能